內地文宣範例︰「血色奢華」

一篇內地微博既文章，竟然放左幾個月都未俾人河蟹，可能係因為view數未夠多啦。我轉返做正體字，有興趣既巴打可以參考下喺呢個新鐵幕國家之下清醒既人係點樣含~蓄地表達對暴政既不滿。或者你會覺得佢哋寫到好含糊，但係如果直接寫「光復香港，時代革命」八個字，十分鐘內就會被消失，根本流通唔到。而呢種寫法，事實證明可以繞過龐大既過濾機器，我覺得有得諗。
(嫌悶既可以唔睇歷史人物既quoting，直接skip去「血色奢華」開頭既段落)

血色奢華如果是這個時代的符號，那麽，承載這個符號的肌體，到底是什麽？當奢華可以用這樣無度的方式來表達，還有什麽邊界和底線可言呢？當閱讀華盛頓、俾斯麥、戴高樂等人的傳記，我常常忍不住感嘆，人性的光輝如此普通，又如此的偉大。
來源：網絡

2019年2月26日
令人心碎的“血色奢華”

北京奧運會的時候，媒體報道稱：“本屆奧運會燃放的煙花數量為歷屆奧運會之最，總數達十二萬多發，是以往所有二十八屆奧運會燃放的總數的四倍，創世界吉尼斯紀錄。”

廣州亞運會的開幕，媒體做了如下報道：“廣州亞運焰火燃放指揮部執行總指揮、熊貓煙花集團董事長趙偉平告訴記者，開幕式焰火總數為16萬發，比北京奧運會、上海世博會多，而其中三項特別的創意將申請吉尼斯紀錄。”

無盡的奢華，讓世界瞠目結舌。

我不知道這種奢華的張揚到底要表達什麽，但我知道，這些費用，足以讓全國所有因貧困而失學的孩子回到校園，圓他們含淚的求學之夢；但我知道，這些花銷，足以讓全國所有無依無靠的老人，得到最基本的養老保障，使他們不再生活在恐懼不安的陰影之中……
血色奢華，我好想親手抓住你，哪怕一點點，讓一位帶著渴求的孩子或者老人，圓一個普普通通的夢！

血色奢華如果是這個時代的符號，那麽，承載這個符號的肌體，到底是什麽？當奢華可以用這樣無度的方式來表達，還有什麽邊界和底線可言呢？

當閱讀華盛頓、俾斯麥、戴高樂等人的傳記，我常常忍不住感嘆，人性的光輝如此普通，又如此的偉大。

人性的光輝勝於一切奢華的裝飾。

在結束獨立戰爭後，手握兵權的華盛頓，向國會交出了全部的權力。華盛頓與財政部的審計人員一起核查了他在整個戰爭過程中的開支，所有的賬目清楚、準確，有疑問處用自己的錢補貼進去。這是一次偉大的權力交接。當人們熱淚盈眶走向他，與他擁抱，為了不使自已過於激動，他淚流滿面地默默離去，成為一位農民。

華盛頓對權力毫不眷戀的胸襟，成就了今天繁榮、自由、民主的美國。

高貴的靈魂，不需要任何奢華的裝裱。

俾斯麥是我最欣賞的政治家之一。他把智慧和精力全部奉獻給了德國，在列強的虎視眈眈之下，相繼通過對丹麥、奧地利和法國的戰爭，順利完成了德國的統一，其外交策略之精妙，常常令我拍案叫絕。1890年，俾斯麥被新皇威廉二世命令辭職，回到莊園。即使在晚年最孤獨的時刻，這位老人，依然心系德意志。俾斯麥沒有制造出任何浮華的奢華，他也沒有得到任何奢華的獎賞，但他為德意志留下來的財富，足以讓一個民族傲立於世界。他是德意志的靈魂。心無私者大智，沒有俾斯麥就沒有今天的德國。
凡是充滿人情味的政治家，都不會過度的享受奢華，更不會沈浸在血色奢華中不能自拔。

戴高樂的夫人分娩前，遭遇車禍，因在治療過程中服用大量藥物，而導致小安娜生下來就弱智。戴高樂夫人曾含淚寫道：“只要安娜能跟別的女孩一樣，我和夏爾（戴高樂）甘願舍棄一切，健康、財產、升遷、前程、所有的一切。” 戴高樂對夫人說：“我們兩個人的責任，就是讓孩子獲得真正的幸福。”戴高樂無論多忙，都會陪伴安娜，給孩子帶來歡笑，懷抱孩子安靜地睡去。即使在流亡期間，亦不離女兒左右。

戴高樂一生非常節儉。但他擔心，自己先於安娜死去，留下安娜得不到照顧。這位在國際上聲名顯赫的人，沒有什麽能拿得出手的財產，便以自己撰寫回憶錄的版權費做抵押，設立了“安娜·戴高樂基金會”，不僅僅為自己的女兒，也為和女兒一樣智障的孩子。

安娜在20歲的時候，不幸離開人世。戴高樂在痛苦中，繼續幫助和女兒一樣智障的孩子，以這種方式延續女兒的生命。

這是人性深處的善良，這種善良不僅僅局限於自己的親人，也包括許許多多的孩子，是為大愛！

沒有人沖他們高呼萬歲，也沒有人把他們包裝成偉大領袖，他們是普普通通的人，他們以自己的感受，體味他人的感受；以自己的苦難，融化整個民族的困難；以自己的痛苦，給自己效忠的國民，送去溫暖和希望。

血色奢華，永遠不是有人性者的選擇。

血色奢華，換來的不會是世界的敬慕，而是深深的鄙視。

世界上沒有任何一個國家，敢於如此揮霍納稅人的血汗錢，讓它們像幻影一樣，散向無盡的黑夜。當然，世界上也沒有任何一個國家的國民，在恐懼無助、無保障、無尊嚴中，目睹炫麗的煙花而自豪地挺起胸膛——再沒有比愚昧更好的庇護傘。

當掌舵者一次次地向世界送去巨額訂單，把金錢外交發揮到極致，不知道是否想過，愛護自己的國民，讓他們生活在富足、平等、自有、尊嚴的法制化的環境中，激起內需的力量，更能促進一個經濟體的健康、可持續發展。

血色奢華不能帶來任何實惠，它是對財富極盡揮霍的產物，是對生命、權利和尊嚴極度蔑視的結果。

我希望，這個民族的領導者，真誠地對他效忠、服務（而不是管轄）的民眾說：“我不能給你們帶來奢華的焰火，但是，我會給你們帶來尊嚴、平等、自有、健康的環境，我會以最節儉的方式積累財富，幫助你們圓夢，無論大的夢想，小的夢想，只要是這片土地上的公民，都生活在有夢想且能圓夢的狀態下，重塑這個民族丟失已久的精神面貌和價值觀。讓這個民族，重新獲得新生，讓這片歷經苦難的土地，重新滿載歡聲笑語。”

這應該成為一種承諾或者誓言。而這種承諾或者誓言只能在權力源於選民的時候表達。

當然，在當下，這只能是一個不可能的夢想。權力的來源決定著權力的價值觀取向。

民眾的覺醒，是通向夢想的首要前提。

告別血色奢華，不知道何年何月 ？

血色奢華，你可知道，你令這片土地上的民眾多麽心碎！
（作者：時寒冰 原標題：時寒冰:告別血色奢華，不知道何年何月？）

好難過依啲人生喺中國，要被逼成為奴隸，而我係出於人類嘅同理心，而唔係因為我係中國人

中國依片土地上依然孕育到依種人，代表其實其他人都可以擁有有別於畜牲嘅人格。但我相信好多人為咗生存，生活過得更好，都願意選擇同魔鬼交易，企喺魔鬼嗰一邊，甘願成為奴隸。

香港依然有擁護魔鬼嘅人，更加係可恥

事實上到依個時刻，去相信荒謬係真理嘅人，根本就係選擇企喺魔鬼嗰邊。

親 民主是個好東西 一試就會愛上

對於內地黎講，關於「政治改革」既議題可能得好少人能夠理解，但係民生議題會淺白同到肉好多。佢哋日常面對嗰啲強拆、官二代殺人放火、鄉黑、起埋啲污染設施之類既事無日無之，是但一單都足以爆發一場真暴動，只係消息封鎖得勁，區外無乜人知。喺我哋反送中既同時，武漢就發生緊「抗建焚化爐」既大型示威，搞左幾個禮拜。
當地人可能未有機會或者未識擅用社交平台，衰啲講句可能佢哋同葉國謙一樣，想像唔到無大台可以做到咁大壇嘢，如果佢哋識咁做既話，政府真係會好頭痕。
而家中國維穩費高過軍費，就知強敵喺國外定國內，中共唔會擔心香港既衝擊力，但係會好驚香港既影響力，到時維穩費又要加，一定會迫林奠解決件事，唔到佢再死要面

認真絕對唔可以舉五星紅旗，請幫忙推POST

佢地有大台，有傳媒機器，其實到今時今日仍然選擇接收垃圾資訊既受眾，你到底要花幾多心血努力先去叫醒到一個？你唔係牧師，唔係圈養緊99隻都要搵番唔見果隻，喺成本效首上面，大家都要懂得作出取捨

「點樣單靠一枝五星紅旗就令藍絲唔歸港澳辦林鄭王志民大邊而相信你班有兩個月搞亂香港前科既暴徒係愛國愛港冇玩港獨?」

[五毛帶風向] 想舉中國五星紅旗既入黎

推

或者可以總結今次經驗，做一個「組織活動教學指南」，畀有需要既人自由發揮